微信將「習近平」列關鍵字黑名單！學者曝：避免領導人尷尬

微信將「習近平」列關鍵字黑名單！學者曝：避免領導人尷尬

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）全球爆發後，各界紛紛苛責中國並未及時揭露疫情，雖然北京當局矢口否認，但網路上質疑聲音不斷，沒多久這些訊息又消失。對此，加拿大多倫多大學公民實驗室（Citizen Lab）發表的最新研究指出，中國社群平台的言論審查，有高比例涉及「習近平」的關鍵字遭到屏蔽，其中也包含李文亮、P4病毒實驗室、港澳台防疫工作等關鍵字遭禁。

綜合外媒報導，多倫多大學公民實驗室3日發表研究《審查傳染病：中國社交媒體如何管理關於新冠病毒的訊息》，此研究針對中國直播平台「YY」以及社交平台「微博」上的關鍵字進行分析。發現YY將45個關鍵字列入黑名單，包含「武漢不明肺炎」、「武漢海鮮市場」、「沙士變異」、「爆發SARS疫情」、「武漢衛生委員會」、「P4病毒實驗室」等。

而微信更加嚴厲，研究發現，從1月１日開始連續六週，共禁止516組關鍵詞，包含「中國政府防疫措施」、「港澳台防疫工作」、「李文亮事件」等。其中192組關鍵字涉及政府官員，有87%與 「習近平」有關，包含「習近平到武漢」、「習近平＋形式主義＋防疫」、「某人＋親自」、「習近平＋疫情蔓延」等組合。

研究也指出，吹哨者李文亮醫生過世引起軒然大波，中國網友紛紛表達哀悼與憤慨，並且爭取言論自由的聲音不斷；對此，微信禁止19組關鍵字，包含「疫情+顏色革命+李文亮」、「聲音+人傳人+李文亮」、「武漢+五大訴求」等。

結論推測，自從疫情爆發後，中國領導人強調「輿論導向以及掌握新聞的領導權」，這一方面是為了降低人民的恐慌；另一方面是避免領導人尷尬，以維持中共政府的威信。

羽斤干

、、、

吸精瓶

Xxx

用圖片文字咪得
怕ocr就用背景水印干擾

邊套戲唻

又玩 不能說的名字

平平或飛機埸（近平）

狀王宋x傑

審死官

You-know-who

万刀甲

刁近平

避諱

鐵齒銅牙紀曉嵐

微信認真的連 中國也要列黑名單

push

港式支那話：精品（近平）

倒返轉寫咪得囉
中文博大精深